第一屆全球中文書法比賽 （香城學校主辦）

英國保守黨既Benedict Rogers羅傑斯寫左“齊上齊落”畀香港人，係Twitter深受歡迎。再者，香港依家係全球焦點。小妹建議舉辦第一屆全球中文書法比賽，在國際宣傳香港，互勉互勵。

全球書法比賽建議細節
1. 用紙筆寫 “齊上齊落” 四個正體中文字，字體不限（甲骨文，草書，行書，鬼劃符之類，你識咪寫）
2. 影相，放上Facebook, Twitter等social media
3. tag 3個人（最好係外國人台灣人奶茶聯盟成員），加一堆你鐘意既tag。
4. 要班鬼佬寫齊上齊落，再tag人

靈感
近年d challenges多到不得了，tag下tag下就全世界一齊玩。

2015年暑假，中大唔知邊個廢青係CUHK Secrets舉行書法比賽，中大上下一呼百應，笑料百出，成為2015暑假中大最受歡迎Secret活動之一。

連登以前都有搞到，幾多人玩

目的/分析
1. 爭取更多國際支持，是次比賽無deadline，愈多人無時無刻參加就最好。呢四字對清晰易明，“Face challenges together, overcome challenges together”，唔只係support，更係solidarity/ togetherness 同在。希望各地既人與香港人同在，香港人都與世界受肺炎（所有左膠重視既problem又得）折磨既人同在。再者，呢四字看似好mild，但對香港人而言則係堅持既信念。係呢個時候，我地要更加爭取全球對香港人既solidarity。
2. 正面文宣，唔止香港極需要互相勉勵，外國好多地方都因為肺炎同lockdown好抑鬱，外國人圍內都好需要圍威喂，只不過係圍威喂期間團結香港。
3. 簡單又能挑戰。呢四隻字對鬼佬而言好似簡單又好似好難（睇返Rogers就知佢寫得有d吃力），呢d challenging but achievable既野先好玩，又可以當係lockdown娛樂。對奶茶聯盟而言，當練漢字。
4. 推廣正體中文
5. 滿足鬼佬對中華熱既慾望
6. 齊上齊落四字超positive，字面上完全冇野可以畀人challenge，即使係美國民主黨堆偽君子都唔怕得罪人，門檻極低。如果喺social media推得成，畀到香港人支持，外國人又互相支持，廢老又冇得話你班人搞亂香港
7. 平，一支筆一張廢紙only，唔似ALS又冰又水

小妹好少出post，請畀建議及幫推
琴日出過一次，有巴絲寫左好得意既“齊上齊下”，感謝你地。
原po:
有冇得諗？！？！

愈多人參加愈好

開錯台

好玩，推

爭取民間支持

推